 언니. 나 결혼해.
결혼? 그인간은 어떡하고? 그인간도 알어?
결혼하는건 몰라. 그인간하곤 끝장냈어.
너혼자 끝장내면 뭐해? 한두번이야? 도망가면 잡아오고 도망가면 잡아오고. 지금이야 갇혀있는 신세니 꼼짝도 못하지만, 나오기만 해봐라. 눈이 벌개서 너잡으러 다닐거다.
 이번엔 안잡혀. 아니, 잡히더라고 안 끌려댕겨. 나 진짜 잘살고 싶어 언니. 이제야 삘이팍! 오는 사람 만났는데 놓치고 싶지 않아. 하루를 살아도 그런 사람하고 짜릿짜릿하게 살다 죽을래. 정식으로 결혼식도 하고 혼인신고도 올리고 종남이도 호적에 올릴거야.
너 새끼 딸린건 알어?
아니. 아직 못했어. 해야지. 틈봐서 할려고.
뭐하는 사람이니?
그냥 평범하고 좋은 사람. 돈은 없어도 따뜻한 사람. 가끔 잘난척 하지만 그것도 귀여워.  나한텐 없는 엄마아부지도 있고, 나한텐 없는 형제들도 있고, 난 감히 쳐다도 못볼 대학도 나왔고...욕같은것도 안하고 때리지도 않고..내가 크게 잘못 안하는 이상 짜증같은것도 안내. 좋은 부모밑에서 잘 커서 그런지. 나 그런 사람 처음 만나봤어.
너에 대해서 다 알아?
...아니...
 세상에 비밀없다. 나중에 어떻게 감당할려고.
 어떻게든 되겠지. 그건 그때까서 고민할래. 언니, 나 이번엔 진짜로 잘살거야. 어려서부터 그런 남자랑 사는게 소원이었어. 그게 뭐 어려운 일이라고 남들 다 하는걸 나만 못하고 사는지. 나만 왜 그런 복이 없는지. 
 종남인 언제 데려갈래?
딴건 몰라도 새끼 얘긴 해야지. 니 새끼야. 과거야 어찌됐든 너한테 딸린 니 핏줄인데 숨길순 없잖아. 데려다 키울려면 얘기도 해야되고.
